[立場新聞] 屈臣氏員工：抗疫路上，公關還在玩文字遊戲？

文：屈臣氏內一位小小員工】

我係屈臣氏其中一名員工，希望能代表一班屈臣氏同事，說出一些心底話。對於屈臣氏有確診個案，對於公司的態度我們都有點話想說。

首先，在第一名女同事確診的晚上（18/3），公司同事內部已經有消息流傳。當晚有在該樓層工作的同事收到訊息指即日起在家工作。但是其他樓層的同事連發生什麼事情都不知道。翌日（19/3），中建電訊大廈（CCT）的其他樓層同事都繼續上班，直到接近中午公司才出電郵通知有同事確診，當日提早放工，公司將會安排消毒。換言之，大部分同事都已經有機會成為帶病毒者。其實該確診同事之前一直有上班，病毒亦早已傳播開去，但確診後公司的反應如此慢，真的令好多同事感到非常失望。

廣告

而該名確診的女同事除了在 CCT 上班外，亦有傳曾有到屈臣氏中心跟其他同事開會，但公司卻隱瞞消息，整座屈臣氏中心只有安排到其中一樓層消毒，而昨天（20/3）屈臣氏中心的所有同事仍在上班！直至現時，公司從沒交待過確診的兩位同事在過去 14 日到底在公司內有那些是密切接觸者？到過什麼地方開會？是否確保所有密切接觸者已經隔離？

昨日忽然見到好多新聞報道寫屈臣氏安排 CCT 的 800 名同事在家工作。

廣告

「屈臣氏集團火炭總部共有 1,900 名員工，當中中建電訊大廈辦公室共有 800 位員工，按照衛生署指引，集團已追踪和通知與受感染員工有密切接觸的員工，即時安排緊密接觸者在家隔離 14 天，中建電訊大廈辦公室所有樓層的員工亦會在家工作。」

其實 17 樓和 25 樓（確診兩位同事樓層）的同事只是即日在家工作兩日，只有跟確診同事相處在同一房間內的人才會隔離 14 日。而下星期一全公司（CCT 和屈臣氏中心）開始實施輪流上班，包括該兩樓層的同事。

猶記得 2 月底調景嶺 Fusion 內有兼職收銀員確診，該分店就即日起關閉，所有員工隔離 14 日。為何到昨日同一座大廈內有兩宗已確診的病例，員工卻仍然要繼續上班？公司是否只擔心公眾的看法？因為後勤員工大眾看不到，就當沒有事情發生？

我們只是一群在屈臣氏工作的普通員工，對於今次有員工確診公司反應如此緩慢，感到十分憤怒和無奈。我們一再要求公司應立即全面實行在家工作，讓同事隔離 14 日，減低染病和傳播病菌的機會，公司卻視而不見。但當公司一邊忽視員工的意見，卻在回覆記者的新聞稿內，說到所有員工都有即時隔離 14 日。這做法和香港政府在玩文字遊戲又有何分別？

我們只希望可以在一個安全的環境內工作，同事在公司每日提心吊膽，到底有沒有其他同事已經成為隱形帶菌者？自己會不會被傳染？對於今次公司的政策，同事們都感到十分失望。見到公司對外聲稱重視員工的健康，對不起，我們看到有關報道時只有更加生氣，也是令我們最終要發信到各大機構的原因。

我們知道公司一直對外做公關做得好好，甚至覺得只要提到的是對「誠哥」不利消息，都不會有傳媒或者網民會報道。公司同事都覺得求助無援，只希望借外界渠道，為我們發一句聲，給公司一點壓力，對所有同事都要交代清楚。

在這次抗疫路上，辦公室內的每位同事都一直好努力，我們不求什麼，只希望在一個安全環境內工作，令大家都能安心。

願在疫情過後，大家都能除罩相見。

祝各位身體健康。

屈臣氏內一位小小員工敬上

屈臣氏咁對啲員工 啲人返工放工容乜易傳染埋俾其他街外人 好仆街

返工不嬲搵命搏

舖頭都中埋招，呢舖gg